飲飽食醉 巡完高鐵 災後一周 林鄭始落區

2018年09月25日

飲飽食醉 巡完高鐵
災後一周 林鄭始落區

林鄭月娥昨與環境局長黃錦星到被山竹破壞的西貢污水處理廠視察。

政府新聞處圖片

【本報訊】超強颱風「山竹」上周日襲港，不少打工仔在交通仍癱瘓、東鐵逼爆情況下冒險上班，拒宣佈停工的特首林鄭月娥遭全城鬧爆。一直未有落區巡視的林鄭在風球除下後第7日終現身西貢，巡視破壞嚴重的污水處理廠、水警基地及西貢市中心了解颱風後情況，有立法會議員批評林鄭落區太遲，直指她寧出席酒會「飲飲食食」及巡視高鐵西九站，仍遲遲不落區，「可能係想避開風頭火勢」。

記者：鍾雅宜

山竹襲港後林鄭一直未有公開落區視察，只頻頻出席酒會及高鐵香港段通車活動。翻查新聞處資料，她17日起至少出席了13項公開活動，包括4次國慶酒會或相關活動，及3個高鐵相關活動，直至昨日風球除下後第7日才現身西貢，巡視受災嚴重的污水處理廠及西貢市中心一帶，但落區消息未有事先通知所有傳媒，僅部份傳媒到場採訪。

政府暫收1,000車木廢料

陪同她落區的西貢區議會主席吳仕福指，據知林鄭先到污水廠視察，約3時50分到達西貢市中心，巡視了海鮮街牌樓及部份食肆，再到海旁了解海上垃圾情況、沉船打撈進度，向經營「街渡」從業員了解其生計和船主損失等，全程逗留約20至30分鐘。

政府傍晚發稿指林鄭月娥視察西貢污水處理廠，得悉渠務署已建成臨時喉管，將經一級處理及消毒後的污水帶到深海管道排放，其後往西貢水警基地及西貢市中心巡視。

民主黨立會議員尹兆堅批評林鄭落區太遲，「對市民係太遲，對佢可能係好時機呢」，現時落區或可避開風頭火勢，因風災後市民在交通大混亂下趕上班而怨聲載道。他又指林鄭在風災後出席了不少酒會活動，日前到訪高鐵西九站，「飲飲食食又得閒去，事有輕重緩急，佢好明顯表現咗出嚟，高鐵觸動中央神經咁梗係重，民生梗係輕」。

另外，當局在啟德發展區設臨時木料廢物收集處暫存颱風期間的斷枝樹葉，上周五啟用至昨日5時有近1,000輛夾斗車將木料廢物運送該處。環保署會選取合適物料循環再造成肥料或供有機資源回收中心使用，至今署方接獲約60團體或公眾指有興趣重用木料。

下一則
下一則
海防博物館「穿窿」 重開無期

上面落左指示唔好比任何野影響到高鐵通車姐

不如過埋年先去巡嘛, 然後好驚訝咁講: 香港無懼風雨, 你睇, 一D事都無

若果福田高鐵站以至相關地區能夠撥歸香港（當然實施埋一地兩檢啦），那麼九龍、香港島、新界都可以有一個高鐵站

早去又係比連登仔屌虛偽
不如慢慢黎